<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="ui_mm_prst_warfare_alifeoverhaul">
        <text>Настройки Alife - По умолчанию (1x)</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_prst_warfare_alifeoverhaul_faster">
        <text>Настройки Alife - Быстро (2x)</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_prst_warfare_alifeoverhaul_veryfast">
        <text>Настройки Alife - Очень быстро (5x)</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_prst_warfare_alifeoverhaul_rapidtest">
        <text>Настройки Alife - Тест (10x)</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_prst_warfare_alifeoverhaul_balanced">
        <text>Настройки Alife от Erepb</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_use_old_auto_capture">
        <text>Использовать старый метод авто-захвата</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_use_old_auto_capture_desc">
        <text>Когда эта опция включена, авто-захват будет происходить по старому методу, когда отряд появляется на вашей позиции бесплатно после истечения времени захвата.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_hide_lair_smarts">
        <text>Скрыть логова</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_hide_lair_smarts_desc">
        <text>Когда включено, на КПК не будут отображаться значки территорий, не имеющих полезных свойств, таких как чисто логова мутантов.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_actor_support_goodwill_base">
        <text>Репутация за убийство: базовая</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_actor_support_goodwill_base_desc">
        <text>Когда вы убиваете врага, вам будет начислено это количество репутации с вашей фракцией плюс бонус, основанный на ранге врага и множителе: репутация = базовая + (рейтинг врага * множитель рейтинга). Одиночки получают 50% от этого значения.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_actor_support_goodwill_weight">
        <text>Репутация за убийство: множитель ранга врага</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_actor_support_goodwill_weight_desc">
        <text>Эта настройка влияет на бонусное количество репутации фракции, начисляемое за убийство, в зависимости от ранга врага. Полученная репутация равна: репутация = базовая + (рейтинг врага * множитель рейтинга)</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_monster_max_squads_per_level_lab">
        <text>Максимальное количество отрядов мутантов на уровне (лаборатории)</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_monster_max_squads_per_level_lab_desc">
        <text>Эта настройка аналогична настройке "максимальное количество отрядов мутантов на уровне", но применяется ко всем подземным и лабораторным уровням.</text>
    </string>

    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_territory_diplo_penalty">
        <text>Спорные территории ухудшают отношения</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_territory_diplo_penalty_desc">
        <text>Когда эта настройка включена, две нейтральные фракции, оспаривающие одну точку, будут недовольны друг другом, если одна из них "украдет" территорию у другой. Это создает напряжение между нейтральными фракциями, которые имеют общую границу. Лучше всего работает с аддоном для отношений или пониженным значением death_value в dynamic_faction_relations.ltx</text>
    </string>

    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_monster_rare_chance_south">
        <text>Шанс появления редкого мутанта на юге Зоны</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_monster_rare_chance_south_desc">
        <text>Шанс на на появление редкого мутанта (контролер, химера и т.д.) на юге Зоны. По умолчанию: 3</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_monster_rare_chance_north">
        <text>Шанс появления редкого мутанта на севере Зоны</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_monster_rare_chance_north_desc">
        <text>Шанс на появление редкого мутанта (контролер, химера и т.д.) на севере Зоны. По умолчанию: 10</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_monster_rare_chance_lab">
        <text>Шанс появления редкого мутанта в лабораториях</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_monster_rare_chance_lab_desc">
        <text>Шанс на появление редкого мутанта (контролер, химера и т.д.) в лабораториях. По умолчанию: 50</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_prevent_mainbase_attacks">
        <text>Снижение атак на главные базы</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_prevent_mainbase_attacks_desc">
        <text>Когда эта настройка включена, все фракции больше не будут атаковать главные базы других фракций, если у них нет других доступных целей. Например, база Свободы больше не будет отправлять атаку на базу Долга в Баре, пока не будут захвачены все другие доступные местоположения в пределах связанного уровня (Военные Склады, Мертвый Город, Рыжий Лес, Кладбище Техники). Включите эту настройку, если хотите, чтобы уникальные NPC не умирали от ранних вторжений. Отключите эту настройку при использовании случайных начальных местоположений!</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_offline_combat_distance">
        <text>Дистанция оффлайн боя (только в Войне группировок)</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_offline_combat_distance_desc">
        <text>Максимальная дистанция, в метрах, на которой оффлайн отряды будут вступать в оффлайн бой, когда используется "Полный" оффлайн бой. По умолчанию: 50</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_overflow_overrides_manual_control">
        <text>Автоматическое управление переполнением отрядов при ручном управлении</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_overflow_overrides_manual_control_desc">
        <text>Обычно, когда ручное управление фракцией отключено, отряды, превышающие лимит территории, автоматически переназначаются. Когда ручное управление фракцией включено, отряды больше не обрабатываются автоматически. Включение этой настройки восстанавливает автоматическую обработку этих отрядов, сохраняя остальную функциональность ручного управления фракцией.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_extra_loner_fog_of_war">
        <text>Дополнительная туман войны для одиночек</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_extra_loner_fog_of_war_desc">
        <text>Когда эта настройка активна, игроки, играющие за одиночек, не смогут видеть отряды или аванпосты одиночек за пределами их дистанции тумана войны, если они не используют КПК v2 или КПК v3. Это похоже на видение вне Войны группировок. Если эта настройка отключена, базы и отряды свободных сталкеров будут видны даже с КПК v1. Эта настройка работает только при включенном тумане войны.</text>
    </string>
        <string id="ui_mm_alife_warfare_general_spawn_speed_multiplier">
        <text>Общая скорость спавна</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_spawn_speed_multiplier_desc">
        <text>Управляет скоростью появления (спавна) и патрулирования всех фракций глобально.
        0.1 — самая медленная скорость (в 10 раз медленнее), 1 — нормальная, 10 — самая быстрая (в 10 раз быстрее). Значение по умолчанию: 1</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_enable_gradual_time_step">
        <text>Включить постепенное продвижение времени</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_general_enable_gradual_time_step_desc">
        <text>При включении время войны после сна или пропуска времени продвигается небольшими шагами по 6 минут, предотвращая массовый спавн. При выключении время войны синхронизируется мгновенно, что быстрее, но может вызвать всплеск спавнов.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_faction_use_bases_not_resources">
        <text>Качество отрядов зависит от количества баз (вместо ресурсов)</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_use_bases_not_resources_desc">
        <text>Обычно качество отрядов фракции рассчитывается на основе количества ресурсов, которыми она владеет. Когда эта опция выбрана, качество отрядов этой фракции будет рассчитываться на основе количества удерживаемых баз. В основном предназначено для фракций, которым не важны ресурсы (например, военные).</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_offline_power_multiplier_desc">
        <text>Мощность отрядов в оффлайн-боях умножается на это значение. Например, если это значение установлено на 2, отряды этой фракции будут наносить в два раза больше урона, чем обычные отряды в оффлайн-боях.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_expansion_aggression_desc">
        <text>Общая агрессивность и наступательная реакция фракции. Более агрессивные фракции будут быстрее отправлять отряды для захвата незанятых территорий, быстрее добавлять дополнительные цели для каждой из своих баз и планировать вторжения в эти цели. Более высокая агрессивность также заставит фракцию быстрее выполнять планы вторжения, отправляя отряды с ближайших баз, тогда как менее агрессивные фракции будут более склонны оставлять свои отряды на текущих позициях.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_night_activity_chance_desc">
        <text>Шанс, что фракция отправит силы вторжения или патрульные отряды куда-либо ночью. Ночное время считается с 20:00 до 6:00. Активность территории ночью определяется один раз за ночь для каждой умной территории. Для фракций одиночек и экологов это устанавливает вероятность того, что отряд посетит другую точку ресурсов вместо возвращения на базу на ночь.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_min_faction_respawn_desc">
        <text>Это количество игровых минут, необходимое для появления отряда фракции из базовой точки, если у них есть только одна база. По мере того, как ваша фракция получает больше баз, время появления каждого отдельного отряда будет немного увеличиваться, приближаясь к максимальному времени появления. Фактическое время появления отряда на данной базе линейно интерполируется на основе минимальных/максимальных значений времени появления и процента баз, которые вы контролируете в Зоне.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_max_faction_respawn_desc">
        <text>Это количество игровых минут, необходимое для появления отряда фракции из базовой точки, если они владеют всеми базами в Зоне. По мере того, как ваша фракция получает больше баз, время появления каждого отдельного отряда будет немного увеличиваться, приближаясь к максимальному времени появления. Фактическое время появления отряда на данной базе линейно интерполируется на основе минимальных/максимальных значений времени появления и процента баз, которые вы контролируете в Зоне. Для справки, в Зоне примерно 80 базовых точек.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_min_invasion_size_desc">
        <text>Минимальный размер вторжения. Случайное число между минимальным и максимальным размерами вторжения умножается на рассчитанный размер вторжения, чтобы определить количество отрядов, с которыми база будет вторгаться. Размер вторжения рассчитывается с учетом максимальной вместимости целевого местоположения, потенциала подкрепления любых вражеских местоположений рядом с целью, относительной разницы в силе отрядов между фракциями и этих минимальных/максимальных факторов. Размер вторжения не может превышать в два раза максимальную вместимость исходной базы (например, если база с максимальной вместимостью 2 планирует вторжение в цель с максимальной вместимостью 5, вторжение не может быть больше 4 отрядов). Если это ограничение мешает небольшой базе планировать адекватное вторжение, эта база вместо этого будет отправлять отряды для усиления вторжения более крупной соседней базы.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_max_invasion_size_desc">
        <text>Максимальный размер вторжения. Случайное число между минимальным и максимальным размерами вторжения умножается на рассчитанный размер вторжения, чтобы определить количество отрядов, с которыми база будет вторгаться. Размер вторжения рассчитывается с учетом максимальной вместимости целевого местоположения, потенциала подкрепления любых вражеских местоположений рядом с целью, относительной разницы в силе отрядов между фракциями и этих минимальных/максимальных факторов. Размер вторжения не может превышать в два раза максимальную вместимость исходной базы (например, если база с максимальной вместимостью 2 планирует вторжение в цель с максимальной вместимостью 5, вторжение не может быть больше 4 отрядов). Если это ограничение мешает небольшой базе планировать адекватное вторжение, эта база вместо этого будет отправлять отряды для усиления вторжения более крупной соседней базы. Это значение также используется для обороны, чтобы определить желаемый коэффициент силы по сравнению с наступающими вражескими силами: значение 1.5 означает, что обороняющаяся база попытается вызвать подкрепления, чтобы получить преимущество в силе 1.5x по сравнению с вражеским вторжением.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_min_patrol_squads_desc">
        <text>Минимальный коэффициент численности патрульных отрядов. Когда фракция не владеет базами, каждая база будет иметь min_patrol_squads * max_population количество патрульных отрядов.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_max_patrol_squads_desc">
        <text>Максимальный коэффициент численности патрульных отрядов. Когда фракция владеет всеми базами, каждая база будет иметь max_patrol_squads * max_population количество патрульных отрядов.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_min_patrol_time_desc">
        <text>Это количество игровых минут, необходимое для появления патрульного отряда фракции из базовой точки, если у них есть только одна база. По мере того, как ваша фракция получает больше баз, время появления каждого отдельного патрульного отряда будет немного увеличиваться, приближаясь к максимальному времени появления патрульного отряда. Фактическое время появления патрульного отряда на данной базе линейно интерполируется на основе минимальных/максимальных значений времени появления патрульного отряда и процента баз, которые вы контролируете в Зоне.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_max_patrol_time_desc">
        <text>Это количество игровых минут, необходимое для появления патрульного отряда фракции из базовой точки, если они владеют всеми базами в Зоне. По мере того, как ваша фракция получает больше баз, время появления каждого отдельного патрульного отряда будет немного увеличиваться, приближаясь к максимальному времени появления патрульного отряда. Фактическое время появления патрульного отряда на данной базе линейно интерполируется на основе минимальных/максимальных значений времени появления патрульного отряда и процента баз, которые вы контролируете в Зоне. Для справки, в Зоне примерно 80 баз.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_patrol_hunt_chance_desc">
        <text>Когда база ищет новую цель для патрульного отряда, и если на текущем уровне или связанном уровне есть вражеский патрульный отряд, это шанс, что база назначит вражеский патрульный отряд в качестве цели; если отряд не назначен вражеским патрульным отрядом в качестве цели, то он будет назначен на патрулирование территории/логова рядом с базой, как обычно.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_min_patrol_rest_time_desc">
        <text>Минимальное время, которое патрульный отряд будет ждать на территории/в логове. Шанс ночной активности также повлияет на то, будут ли они отправлены в новую точку.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_max_patrol_rest_time_desc">
        <text>Максимальное время, которое патрульный отряд будет ждать на территории/в логове. Шанс ночной активности также повлияет на то, будут ли они отправлены в новую точку.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_faction_resurgence_chance">
        <text>Шанс возрождения</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_resurgence_chance_desc">
        <text>Когда фракция владеет нулем баз, она считается "побежденной". После поражения у них есть шанс на "возрождение", когда появляется большая атакующая сила, пытающаяся захватить случайную вражескую базу на карте. Таймер для этой атаки зависит от минимального и максимального времени возрождения. Кроме того, есть шанс, что попытка возрождения будет пропущена: шанс возрождения 50 пропустит половину всех попыток возрождения, в то время как шанс возрождения 0 всегда будет пропускать попытки (как если бы фракция была навсегда побеждена).</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_random_squad_count_desc">
        <text>Когда включено, каждый отряд этой фракции будет иметь случайное количество NPC между min_random_squad_count и max_random_squad_count.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_min_random_squad_count_desc">
        <text>Когда включено случайное количество отрядов, это минимальное количество NPC, которое будет в отряде этой фракции.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_max_random_squad_count_desc">
        <text>Когда включено случайное количество отрядов, это максимальное количество NPC, которое будет в отряде этой фракции.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_random_patrols_desc">
        <text>Случайные патрули - это отряды, которые периодически нацеливаются на различные локации. Они появляются преимущественно на принадлежащих фракции точках, в противном случае они могут появиться в любой точке Зоны. Их цели зависят от приоритетов вашей фракции для баз/ресурсов/территорий/уровней. Вы можете временно командовать ими, чтобы переместить их в определенные точки, но в конечном итоге они выберут свою цель после некоторого времени бездействия.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_max_random_patrols_desc">
        <text>Это абсолютное максимальное количество случайных патрулей, которое фракция может иметь одновременно.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_min_random_patrol_time_desc">
        <text>Минимальное возможное время для появления нового случайного патруля этой фракции. Фактическое время появления выбирается случайным образом между этим числом и максимальным временем случайного патруля.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_max_random_patrol_time_desc">
        <text>Максимальное возможное время для появления нового случайного патруля этой фракции. Фактическое время появления выбирается случайным образом между этим числом и минимальным временем случайного патруля.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_invasion_departure_chance_desc">
        <text>Шанс, что вторжение начнется во время текущего обновления process_targets. Это вызывается каждые 1-5 игровых минут.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_base_priority_desc">
        <text>Насколько фракция приоритизирует базы.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_resource_priority_desc">
        <text>Насколько фракция приоритизирует ресурсы.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_flag_priority_desc">
        <text>Насколько база приоритизирует точки, отмеченные для их фракции в файле gamedata/configs/misc/simulation_objects_props.ltx. Например, если Чистое Небо рассматривает точку территории, приоритет для этой точки увеличится на 2, если в этом файле для точки определено csky = 1.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_is_being_targeted_priority_desc">
        <text>Если база является целью другой базы, она добавит столько приоритета, чтобы попытаться противостоять вторжению.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_target_weaker_priority_desc">
        <text>Насколько база приоритизирует точки, на которых присутствуют менее мощные отряды.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_target_stronger_priority_desc">
        <text>Насколько база приоритизирует точки, на которых присутствуют более мощные отряды.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_target_on_same_level_priority_desc">
        <text>Насколько база приоритизирует точки, которые находятся на том же уровне, что и она сама.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_max_smart_targets_per_base_desc">
        <text>Максимальное возможное количество целей, которые база может иметь одновременно. Базы будут добавлять дополнительные цели сверх минимального количества целей на основе настройки агрессивности фракции. Более высокая агрессивность фракции заставляет базы быстрее добавлять цели. Эта настройка должна быть не ниже минимального количества целей у базы.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_faction_min_smart_targets_per_base">
        <text>Минимальное количество целей у базы</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_min_smart_targets_per_base_desc">
        <text>База всегда будет нацеливаться как минимум на это количество локаций. База будет отправлять отряды на пустые территории или вторгаться во враждебные.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_resource_count_modifier_desc">
        <text>Сколько ресурсных точек добавляется к количеству ресурсов фракции. Это значение может быть отрицательным. Более высокие числа вызывают появление более сильных отрядов.</text>
    </string>
    <string id="ui_mm_alife_warfare_stalker_base_count_modifier_desc">
        <text>Сколько баз добавляется к количеству баз, принадлежащих фракции. Это значение может быть отрицательным. Более высокие числа вызывают более длительное время возрождения баз, приближаясь к значению, установленному максимальным временем возрождения.</text>
    </string>
</string_table>